[練日文] 連登最輕鬆愉快既日文交友聊天PO (2)

相信有人學左日文一段時間，但真係覺得前路茫茫，無窮無盡既生字同句型，真係好悶，搞到唔想溫

好多學緊日文既人包括我，最多上堂講下日文，平時都唔會講／寫日文，所以想開呢個PO，比大家9UP下，入黎吹下水，日文中文都得，最緊要自己練到

有D咩疑問都可以放上黎，等識既高人解答

咩都可以傾，例如你見到A巴打講左句日文，你理解完又可以quote問下大家係咪咁既意思

可以首先粗略介紹下自己同自己既日文程度，等彼此有個認識，就可能勁既巴打會用d淺d既字就我地

めちゃ緊張してる

大約n3水平留名（講就得n5程度
白素と申します、よろしくお願いします。

留名

原諒我未開日文engine
我啞的唔識講

徳福車站咩環境
我上錯車

我其實學左年半考左n3之後就無再學 上左u有d忙就停左學
之後n2係買雞精考前做幾日操下再靠聆聽拉分
今次n1都係做下雞精 希望合格到
你岩阿 我唔睇日劇個d 淨係睇動畫
因為睇左接近10年動畫 所以聆聽一直都無咩問題

N1 d文好長... 做練習個睇通常睇到後面50題左右就無咩心機

反而我覺得listening 難
因為好陰濕 正常人唔會禁溝通

一開始做左69/70 送分題先 之後先做番reading
捱到尾集中力低下好易睇錯

今日考N3
各位今日考既巴打 加油

祝金庸巴旗開得勝

成日送比我都拎唔到

而家N5，上堂老師播個d listening，快到我都完全聽唔到

我有d明點解話有d人N1，但去到日本同啞既一樣 聽唔太明，又組織得唔夠快

我無乜點温過 黎個月都好忙
btw thx

N5N4打好個底先
慢慢你就會聽到好多

個engine唔著就會啞
吸收幾多同output幾多兩件事

我又反而唔怕講野去到日本都正常溝通到
只要唔好怕講錯就得啦
日本唔會好似香港咁on9講句英文都捉你文法

去日本識日本妹無難度

佢識識地中文

小さい頃ポケモンのゲームを遊んでカタカナとひらがなを学ばれたが、ちゃんと日本語学校に勉強して行かなかったことを残念に思う。実は大学生の時に日本語クラスを選べた、そして社会に出たらも短期間に日本語学校に行ったけど、自分がずいぶん怠惰な人だからちゃんと勉強しなかった。もっと小さい頃から勉強して始めなかったこと後悔しているなー。

上面應該錯好多
我而家應該都有N4程度
但就係懶得滯 出去上堂最後一定會係咁走堂
而且返左成日工仲要上三個鐘堂真係幾惡頂
但睇得多動畫 唱得多日文歌 都慢慢累積左少少底子
而家上日文網（例如pixiv）都睇得明8成
但要自己打d日文句子出黎就瀨晒野
上面段野我一路google一路打打左半個鐘

我問過係日本留學既fd，如果我去到d高低音錯哂，到底會唔會明我講咩，佢答其實都明

先生成日講既例子もも，你去得水果鋪，唔通會以為你講屎忽咩

利申: 咁當然100%標準就最好啦

幾驚遲

話說頭先有個無國界醫生sales 走過黎

：我
：sales

: 小姐、我地係無國界醫生啊、支持下我地（阻住我入lift)
: 我考N1啊、你又支持下我啦
: （膠樣走開）
：咪係囉、阻住晒

N4N5去睇日本只係可以講單字
而家去日文可以講簡單句子
不過有時真係hang機 load好耐先諗到點講
最大問題始終係聽

上年考咗N1但會話仲未講到native咁流利
好想平時都可以用多啲，練習下
よろしくお願いします〜

點解唔搭shuttle?

多得佢我遲左岀門
我件衫

多人到嘔。賭唔過

かわいい！
佢個厭世樣

Google自學日文 到底有冇用？

よくやったね！

無索女

我禁串証明狀況唔錯

最好可以揾啲講得慢嘅，無中文字幕嘅片黎睇
例如youtube嗰啲可以較0.5倍速，又可以淨係開日文字幕

你望下門口果度
（今年好似真係無喎）

等陣考n1

集氣！
記得做左69/70先

頭先佢地都有走過黎，但我聽緊歌冇理佢

気分転換！

留名する

你就好
我最憎人阻住發達

諸君 健闘をいのる 11327

坐低左啦 bye
一間賽後分析

がんばれ👍

小さい頃ポケモンのゲームを遊んでカタカナとひらがなを学ばれたが、ちゃんと日本語学校で勉強に行かなかったこと、残念だと思う。

実は大学生の時に日本語クラスを選べた、それに社会に出たらも短期間に日本語学校へ行ったけど、自分がずいぶん怠惰な人だからよく授業をサボる。もしも小さい頃から勉強して始めなかったこと後悔しているなー。

我用我n5程度估你想講咩，用自己諗法改左d，有無高人睇下
藍色部份我唔多明，成篇文都有d語法可能係岩，但我未學以為錯，唔好見怪啊蛋加磅巴打

留名

안녕하세요.

みなさん がんばろ

屌
考場無鐘無提示 我無錶
填唔曬d窿 d填得25題

最尾個句我係想講"好後悔唔係再細個d時候就開始學日文" 所以先用もっと
但其實應該講"好後悔唔早d開始學"
求指點應該點講

不過你改一改我先醒起應該用勉強に行く
我當左勉強する係一個動詞
唔記得左勉強本身係名詞

N5發現自己錯左條好低b既題目
好想cum自己兩巴

分享下? 睇下我識唔識

應該係公園を散歩します，我唔知做乜野揀左公園に散歩します
其實唔係幾清楚に係點用

我都答左に
に唔係解對象咩

唔係に

歩く、走る、泳ぐ、飛ぶ、散歩する、など「移動」を表す動詞は、その移動が行われる場所に「を」をつけます。

原來

highlight嗰句比我作會寫
小さいから日本語の勉強を始めればよかった
去表達悔意

如果唔洗直譯後悔個意思 我會寫
小さい頃に勉強し始めるべきだった
應該細個就開始學

穴を全部埋めとくべきだったのに

唉 我又係禁 得15分鐘做最長果2份 同AB比較
等再考啦 dllm
今次份卷有d 位諗多左時間

我做完應該仲有剩15min
但唔知時間

得15分鐘填閱讀理解果一刻既感覺真係好漠然。

借比我

うなだれる？？
怠？。

70題 8題撞

8題入面
6題 50 50
2題就上面兩個字
睇唔撚明

呢個又慢咗啲喎

1點55開波
3點04分做完
3點40對完卷
3點45收卷

呢題都唔識

爭58-68 果堆
係花左d時間睇清楚有無錯

真係好可憐
禁衰法既話

做完得番1分鐘都無
今年頭5題vocab易左

做到50幾題個陣睇到好攰
之後做到64題個陣佢話仲有5分鐘即刻做左69 70
再睇番篇長文 岩岩好夠時間

怠 おこたる

第一次考？
要得閒望下鐘分配時間

慚愧の至り

考左2次啦
無帶錶

我想搵窿捐直頭

考第二次都唔帶錶 點解要作死

入去無壓力定考埋listening

我鳩估應該都7成半到8成嘅
我好驚聽解
我無練過
只係每日睇n站實況炸

btw主考員日文口音好辣殺

今年讀解聽解都唔太難
係語彙

覺得自己啲vocab好差，應該收得皮
做到第50題過後開始攰

冇想像中咁難 唔會高分但係應該pass

唔洗灰心喎個個都係咁差 邊有可能識曬幾千個

始終唔係自己由細到大用開嘅語言
去到日本做野成日聽唔明
有時我大佬都燥燥地

睇黎各位今日開盡日文engine，暫時應該都唔想再講日文

お疲れ様でした，力の限りでいいんだよ

我今日直情裸考

有冇一路進修?

每日都睇niconico實況其實好夠做

真係每日都聽新聞嫁啦
點解關鍵果d字硬係聽唔到

聽到佢話想學好英文 為左留學
但聽唔到之後果句
結果2份parttime 3週間唔使邊份

聽到佢話個女人話抽1獎
但硬係聽唔到佢2獎定4獎

無啦無啦 等再考過

我原本諗住google，但好多字出唔到
咁啱見到呢個post,希望各位日文高手幫手睇睇

呢個係凶定吉?

小吉

用左好多時間係重組句子
最後三篇閱讀理解其實唔夠時
速讀咁去理解再填答案

Listening應該炒左

伏見稲荷小吉？
小吉 十六番

「千早振神のかずにてあらませばけふのみゆきをよそに見ましや」

意味は…
身内や知人 親友に対して親切と施しを忘れないように！です。

こんなところで会えるなんて

我諗我都係再考過

我無得唔考過

女人話想食甜野 我聽就
4唔食得。我簡 23

鳩估分

文字75%
聽解85%

男2
女23

一份聆聽都無操過都覺得聆聽好易
係問題3個邊有小小唔肯定
要1take pass了

考N1合格應該OK
聽解中間亂左有幾題冇聽到
應該唔夠150分

禁叻叻lol

我好似50%左右

N1 d詞彙今次鬆手左
開拓同了承依d可以就咁拼出黎

份卷我覺得唔難 除左重組句子
不過時間不足

詞彙有一part係比個詞語你 問你邊一句係用得岩
最後個題想問係咩字
淨係記得第一個選擇係咩係好高望落去
一個選擇係咩開會唔知點？

我有fd今日考n1話聆聽好難

但我7月考嗰次又覺得還好喎🤔

見你地咁講，搞到我呢d考試恐懼症既人好驚

練到去日本夠用算

最後個幾題係好趕之下做 不過係自己做做下無哂集中力 50幾題開始頹住做

こんにちは、初めまして
すいません、私の日本語は超下手です。

其實唔難 雖然我自己listening 係咁多part最好

見自己夠時間就慢慢睇

認真最驚呢部分 但真係出得幾易

應該係佢本身listening麻麻

Agger
N4到n2都係聆聽5字尾咁拉高番前面
睇動畫其實好有用

ちょっと久しぶりだね

去食餐好嘅放鬆下先

Sorry for 1999
有無人記得我講邊題

お時間があればこちらにもたまに顔だしてくれよ。 仕事に熱心するのはいいけど、娯楽も大事

うなだれる

唔該你 未學過依個 撞左d

連登個app係咪重覆緊我d留言？

煲劇睇綜藝都好有用
7月裸考n1靠聆聽拎高番個分

都係低空飄過 打算7月考多次

暑假應該又要考多次N1

大家係咪都係睇生肉？

人人字幕

我有睇開。明[black][/black]8成再睇埋動作就夠班食用

食左年半左右既生肉 打機新聞動畫

組隊再打過魔王
唔忿氣

諸神字幕組

自從rmvb沒落左之後好耐無見諸神

満点に目指し！

たくさんのバラエティ番組の中で、ニンゲン観察が結構好きです

猿との違い探し

其實啲讀解都幾得意

post2

竟然開到2

唔知呢到有無人想考或者考過商用日文試？
想去考左幾年都無動力去考，又好似無咩人去考咁

我覺得讀解好易
有信心高分
係前而猶疑位太多

咩黎

ご了承願い申し上げます
之類？

利申9up

我下個目標係漢檢

考完N3路過

因為無乜用，出面d公司都無要求

開左個GP練會話,有興趣可以入黎吹

幫你推 人間と話すのが怖い

你開左channel wor

係呢個啊,不過入面都冇解

我はバス🚍て学校🏫に行きますよ。
利申：留名が来だです

今年7月都係睇咗啲參考書就去考N2
我靠文法詞彙拉分
聆聽真係成pat屎咁
依家準備N1
睇緊有日中對照既小說
再煲書去試下出年考

u mean 中間d細項?
東南方好運
失せ物 出たがし
縁談 一つはよく一つは悪く、自分が決められないから目上の人に聞け (一好一壞, 聽下長輩講 (亂估haha))
待ち人 来ない
建て家や移り 半吉
病気 非常に大変だけど遂に治る
旅立ち 見合わすべき 睇定d先
勝負事 大きく負ける
商い 損

開錯

下面呢個先岩

入定放置。無人吹就放低由佢

おコミュ限をお楽しみにしてます

好似入唔到 ？係咪我唔識用Telegram

これです

できました どうも

ふっきょう ｘ
怠２ ｘ
さしず ｘ
いとも ｘ
緊密 飛機１ｘ
うなだれる ｘｘｘ

依度已錯５
讀解應該無可能錯２６題
鳩估應該９成Pass 除非唔Pass

分開幾條問題Cap
自己有野問就Quote啦

直接查住字典睇純日啦

睇得明你叫我聲契爺

學日文點入手

背左５０粒黃豆先 未背你連查字典既能力都無

佢禁講我69錯左

今日は京都で仕事する〜〜

何か仕事ですか？舞妓さんですか？

システムエンジニアですよ👨‍💻
京都は工場多いですからね〜

邪骨禾哀梨

えぇ？我仲以為石川之類先會多

呢個去左未啊
我想去呢個event幾年的了
不過永遠都唔岩日子

京都も結構多いやで。
オムロンなどなど…京都駅からちょっと離れるともうすっかり田舎になりますからね

係咪關西果邊既工場都集中晒係京都
你而家都住係京都嗎？

いまは大阪にいますよ
京都だけてはなく兵庫県、大阪、岡山なども結構ありますよ。

朝朝坐京阪（定阪急）番工都幾辛苦
公司係咪包左你呢程車？
雖然話1個鐘上到去姐 但都未計其他路程...

お客さんの所行くならちょっとしんどいけど普段事務所いくなら家から自転車5分だけなので楽チン
うちの会社は通勤代と半分の家賃と専用スイカとクレジットカードついてるよ〜

嘩！ 請唔請it9 (メスit9です) 好想去做

Itメスはいつも欲しいけど、まえ人を紹介したときちょっと嫌な思い出がありましてもう受け付けません

我識比手手同埋自己用手食飯
呢d係專才技能黎
我有信心化行妝佢會喜歡我

認真番先
你有無申請高度人材visa? 職歷係咪只計日本既職歷？

有申請 就算我IVE 仔有公司幫你搞就得
不過我係wh 臨完個陣開始搵工
唔係只計日本職歷 邊度都計

我想問香港既職歷証明有無特定format?
即係好簡單 話 AAA係Period XXX做Position XXX 既信都夠？

日本寫職歷有佢地專用format
便行店有得賣 1式2份 1份係職歷簡介 一份係詳細
兩份都要寫
我日文版用佢地format 中文英文用自己format

差唔多開工
有興趣一齊練日文既add me

求職cv 我理解
禁入國管理局申請既visa document呢？

新post留名
大家jlpt考得ok嗎

實記得啦屌 我淨係記得69 70

月曜日になると、憂いなります。

憂い の漢字を見ると憂くなる

おはよう
水曜日名古屋へ行きます、楽しみです
でも年末は大変忙しいです、この二日も頑張ります

毎月曜日には金曜日を待っている

アゲアゲアゲアゲアゲイン~
この歌 急に思い出したら

２月に私も名古屋へ行くつもりですが、ゆず猫ちゃんの旅行することを聞きたい よい休日を!

btw如果我話我想聽一個人去完旅行既遊記，應該有咩更好既表達方法?

◯◯さんの旅行記を待ってます

發現自己真係好懶，好鐘意睇d雞精書預習自學

普通の日本語教材はもっと良い。これ知ってるけど、長い文字列を読みたくない

いいな
僕もちゃんと勉強し始める前に、ネットで文法だけを調べた。語彙や聴解全然気にしなかった

會預習我已經覺得唔算懶

趣味とかありますか
アニメ好きなので雑誌をよく読みますし
そしてアマゾンで買い物したい時もいつも口コミ読んでて、知らないうちに長文を慣れてきて
ですから趣味があれば自然に読みたくなると思う

良いと個と係咩意思

実には、名古屋が好きじゃありません
白川郷と高山と金沢へ行きます。
大したことはないですから、旅行記を書いません

其實我都唔知啱唔啱
我想講類似understand that個that嘅意思
然後再諗諗下用わかってる好似好過知ってる

有冇日文小說網介紹

と係ということ省略
即係 (...)呢件事
不過通常唔會就咁と
好多時係 日本語教科書にほうがいいって知ってる...

いい係形容詞，呢dて形唔係應該動詞先可以咁轉架咩 定我n5所以未學到

呢個って唔係轉て形嗰種
呢個って=と
係跟住 日本語教科書にほうがいい 成句

簡單啲去分嘅話と就係formal啲嘅用法，って就係casual/口語啲嘅用法

て太好玩
お母さんが出てってって言ってた

上年考左BJT，要經HKU SPACE報名，考試也在金鐘HKU SPACE舉行（冷氣超凍）
根據官網去年11月考試的各國考生人數，成績等：

其實除非你很有興趣／工作上要求要考，應該不需要考BJT，因為一般人／公司主要都係睇JLPT。

我因為5年前已pass N1，想grad之前考番個日文試"再次證明"日文水平，但當時又唔想考多次N1，所以報左BJT。
當時只是做了幾分模擬試卷，沒有花很多心機時間溫。
結果考出來只有529分（滿分800），差一分先到J1 grade...
依家唔知會唔會再挑戰J1/J1+..

如果你真係有興趣，可以先買本參考書看看。
好像上個月剛出了新版:

（我買了一本：BJTビジネス日本語能力テスト 模試と対策）

有無人考過漢檢？可以分享下經歷&值唔值得考？

有在日朋友話bjt 日本唔certified 的
如果為cert 就可能jlpt 好

想請教少少野，當用んです果陣，如果想轉普通形(例如寫文果陣)，係咪んだ?
但我見有啲地方話係將成個んです轉の，想問下有無分別

〜のです
〜のだ
〜んです
〜んだ
意思都一樣
の好多時都係寫句子文章用，正式啲嘅對話場合都會用
而ん就比較口語化啲
所以如果寫文要轉普通形，用のだ會比較好

唔該晒
上堂無點講哩幾種形態嘅分別，搞到勁亂

です係咪有禮貌過だ

yes
です既原形係だ
關係就同動詞原形＆ます形既分別一樣
記住呢點之後學上去d文法變化會易理解好多

ありがとう

話時話有啲日文嘅漢字真係好意想不到
例如ありがとう係寫做有難う，ございます漢字係御座います之類，第一次睇無讀音真係完全唔知咩黎

但係諗深一層會覺得有啲漢字都幾有意思
好似有難う咁 字面解就類似珍貴稀有難得一見
再查好似仲有啲宗教淵源喺入面
後來先逐漸廣泛當多謝唔該咁用

其實要拆都最細都幾有趣
首先ありがとうございます係ありがたい嘅敬語音便
雖然依家無人用 但n2都係會教 例如 美味しゅうございます
あり+難(がた)い 正如上面傻講本身係解 ありにくい即係好難有，珍貴嘅意思
去到現代ありがたい變左感激
ありがとう變左多謝

ちょっと寫作「一寸」依種先意想不到

意味深いじゃん
仲有d夾硬安個漢字意思落去果d
例如
彷徨う さまよう
躊躇う ためらう
流行る はやる
先最抵死

留明學野
N2左段時間 經常要打ビジネスメール 原完覺唔夠用

メール、敬語 呢D連日本人都要睇書學

ビジネスメール好似砌積木咁

我睇過個節目講ANA 見習小姐做地勤~
佢講敬語講錯晒之後比先輩叫左佢企係後邊睇住就得

させていただきます症候群

紅字呢d返而有漢字先會明佢分別
唔係既話逐個理解好麻煩

敬語除非係日本銀行or超大手傳統企業度做
唔係既話都唔係真係咁死既

基本上
自己做既野 -> サ変動詞 + させていただきます/いたします
人地做既野 -> サ変動詞 + いただきます
前後dお/ご呢d skip左都唔係太大問題
然後再用こちら/そちら代替わたし同あなた
都已經唔會出事

特別係香港做, 見到d日本人自己既對外email都係用です/ます再鳩黎

N1 網上答案大約估分
文字 67/70 = 81.4%
聽解 29/35 = 82.9%

我好平均
睇完個分放心晒

轉番三項計分
文字：45/60
讀解：55/60
聽解：50/60
總分：150/180

如果唔係無填窿
我三份卷應該
~45
~50
~45

你地考JLPT前喺邊度搵啲mock/past paper做?

淘寶幾蚊有真題,題解連錄音

同埋XXければ幸いに存じます
仲有XXと助かります都超好用

冇錢

こんばんは😘

金曜日だあああああああああ

リラックスできるもんか

今は日本に留学している。
研究室に入れて、皆は日本人。
話しにくい

我得n4-n5程度 真係好難溝通

できると思ったけど

まだ仕事たくさん残ってる

今日は仕事

留名不定期上水

問:有冇grp add之類?

皆さん、おはようございます！
今日寒いんですよね、風邪引かないように気をついてください

もう引いた、でもちゃんと仕事をしなきゃ
丸一日寝たい

あっ、御挨拶忘れてた、おはよう

lm

あしたhkccの日本語の試験です

今日も明日も休みです。

聽解要點練，快到聽唔到
聽到都轉得唔夠快，太多生字、文型喺段聲入面，個腦 load 得好慢

私もこんな感じだと思う 日本語を聞くのが一番難しくて苦手です。

今日家族と一緒に ご飯を食べましたか？

こんばんは！樓主です！ 久しく皆さんに会わない

覺得就算N1聽解都慢到就黎睡著⋯

PS 一直鍾意聽日本歌，睇動漫

はい、昨夜家族と寿司をたべました。

こんばんは 本当久しぶりですね
みんな、家に戻ったかも？

listening要練應該要睇返多啲有中日字幕嘅日劇，聽吓廣播劇同電台等等嘗試跟吓，應該會比較有效率？

我考n2時，listening速度都跟到無問題，可能平時睇開動畫？相信擺時間聽多啲應該係最好嘅練習

大丈夫だ 難しくないそうです
来年日本語１を勉強したい

ここはなさそうじゃない？

睇日劇同新聞，佢地個個SPEED算係好正常對話速度
人腦其實有辦法好快速咁GROUP起啲字你係準備要聽
真係鬥浸。去日本啞左個班N1係典型讀死書，如果係純自學個班就梗加係
N1唔駛練口語寫作所以佢地可以真係啞既咁款
就好似啲人英文DSE屈晒機但對住鬼佬成個垃圾咁
利伸：英文可以同鬼佬吹水但AL拎，去日本旅行都七成講日文但我跟本N5都未讀完

みなさんメりークリスマス

新人です
よろしくお願いします

皆はＭＫの子、今絶対彼女と街に遊んでいる

あなたの名前......ウィスキーを飲むのが好きですか？

いいえ、ただ響という名前がカッコいいと思っていますから

メリークリスマス
リア充は全部、今すぐ、華麗に爆発しろ

一人で晩ごはんを食べている毒撚より

メリークリスマス

寂しいクリスマス

ごめんね、友達と尖沙咀へ散歩に行った

free hugこともやってみた、結構気持ち悪い活動

メーリクリスマス
메리 크리스마스

きれいな女の子とfree hug

嘘じゃない、香港の女の子絶対世界中で一番いい！

今晩きれいで可愛いのはよく見ます

でも、その女の子を抱きしめる時、彼女らの顔は結構不満 たぶんイケメンじゃない........

同感同感
日本の女の子って化粧落としたら大体ブサイクやねん
ホクロも多いし肌も荒れてるし
逆に香港ではスッピンでかわいい子が多い気がする

メリクリ

今日は一人で家に過ごします
リア充死ね

こんにちは みんな
僕は文法が下手すぎて、ここで練習したり、話したりつもりだ。
よろしくお願いします

ほはいよ

皆さんメリークリスマス🎄
十二月にN3を挑戦しますた
今度7月の時N1を受けるつもりです

実は八月の時日本語で好きな人と告白した
でもダメですた
今はも平気

もっと日本語を使う，そして日本と関係ある仕事を取る，これが今の俺の目標です

有錯請指出，切磋吓

皆さん メリクリ🎅
新人です よろしくお願いします

ちなみにn5ぐらいの程度だけど

係咪你一時眼殘睇錯，でした打哂做ですた
下面個句應該有d位文法可以改好d，但我估日本人都會明

私も
香港の日本語学校で勉強していますか？自分で学習？

すみません，勉強しますた
日本人の友達が何名あるから，普段色々なことを話すた
ちなみに皆これを見た？

正常動詞想接落去，要用てform，同埋你又打錯すた 而且受教了，係應該寫勉強になる

勉強になる-> 有冇另一例子都係用名詞搭になる？類似勉強

利申：自學自知唔正統

やる同する有咩唔同
やる都係解做?

やる冇咁正式

やる同する意思相近，但やる有包含上下關係中、在上一方使用既感覺，現今多數用喺對動植物既動作，e.g 花に水をやる

乜可以咁用喺"水"到㗎？
花に水を与える／あげる
得唔得？

はじめまして、日本語を勉強してます。まだまだですが、みんなさんどうぞよろしくお願いいたします

用あげる/ 与える 都應該得，日本人應該明。
やる就多數用係對比自己地位低既人 / 死物講 。

考左N5 不過同冇學過冇分別 唔識講

あなたの名前、もしかして white album 2を遊びました？

よろしく

係, 多數n5都係靠背，睇會勁d，但講同聽就完全唔得

利申:n5垃圾

ないですよ え、なんの関係ありますか？

はじめまして
こんばんは
メリークリスマス
n2勉強したい、でも時間がないし、お金もない
卒業で、日本語勉強したい
よろしくお願します
天気がいいから散歩しましょう

完全就係咁

唔要散步

おはようございます☀
N5試験が終わってから、日本語の本を読みたい、写楽堂の本はどう？

樓主はAKBのfanですか。

はい 大体全部の４８グループが好きです

あなたの名前も知ってるけど、推しメンじゃない。

写楽堂は何？ 日本語の本さえ読めば、練習のができると思う

写楽堂は中古の日本語の本屋だ。
どこ日本語の本を買うの？

みんなの日本語まだ勉強し終わらないが、日本語の本を読む時間がない

あした日本へ行きます
風俗もスケジュールの中に含めてるので
ちゃんと日本人らしい振る舞いを身につけれるかどうか、心配です

n5廢柴唔多明，岩唔岩

聽日去日本，由於行程入面包括左去風俗店，像個日本人那樣言行 を身につけれるかどうか, 有點不安

おっしゃる通りです

大丈夫、なんか喋ったらすぐバレるから心配しなくていいです

留学終わったから一年半、口調はもう忘れたかも

皆さん初めまし
私は我愛NP子です
何卒よろしくお願い出します
日本で働く先輩がございますか?
先輩達に幾つの問題が有りますので

へーどこで留学してきましたか？あの時風俗行ってませんでした？

ちなみに留学の時もしも19歳たら，アルコールを飲むのもいいですか？

東京です
行ったことあるが、成功率は五割くらい

法的にはダメだか、よっほど若い顔でないとバレないと思う

あなたのいちばん好きなメンバーは誰ですか。

考咗n1
日本wh過1年
而家做緊日資公司
日文依然廢

新人留名
兩三年前學到N2～1冇學
最近想pick up返發音同會話
想問吓上小班好定單對單好？
又有冇好老師介紹？

嫌だ～先輩は本当に私のことよく知ってるね！

身につける是咪解充當
利伸:估

間違った quote ですか？

有錢就一定係單對單好啦

但我覺得你有n2,n1底，你去參加返d日本語學校既會話班，應該都ok

身につける，通常係指熟練某樣野，例如知識，技術，或者一啲良好既習慣，將佢變成自己既野，例如上面講既日本人の振る舞いを身につける，就係解，將日本人既言行舉止變成自己既野=show 出黎同一個日本人差唔多

12月3號考個N1
訓多過做
個LISTENING 聽完條問題就訓著, 到佢講完有咩答案我又醒左, 好嬲, 又聽完條題目又訓左
無限LOOP
撞都無得撞
今次死緊

日本で働く先輩たちがございませんか？

なんか聞きたいことあります？

受教了

有冇ching讚成開個TG群?

開左好易變小圈子

新人留名
有冇自學既ching
想知自學學完大家的日本語50課之後可以點...
有冇邊本N3既文法書推薦?
同埋有冇咩練習做下可以加深記憶?

早兩日行書局見到佢有出練習本的..不過我無睇過好唔好用就真

已經有tg group 啦wo ching

日文gp? link plz

第7頁個陣有位手足開的 平心而論,個group就死死地既

強いスレに名前を残しておこう。

見慣れた名前がたくさんw

たくさんのメンバーが好きだから、言えない
どうしても言わなければ、岡田奈々だと思う

私もそう思う

ところで、梨加ちゃん 愛してるよ

原來一早已經有

如果自學又唔介意睇殘體既話
齋睇藍寶書學文法 再搵本練習做同背下單字咁 夠唔夠考N3

新人留名
之前學日文係跟中學學 有考埋DSE
上到U佢要下年先俾我take日文course
宜家完全斷晒 停滯不前
淨係靠睇綜藝日劇keep住接觸日文

N3 合格 だけでは
そのままに 勉強すればいい

しかし 基礎文法 を 重視する ほうがいい と思う
そうしなければ、 N2、N1 を勉強する時
正しくない文法 を使って、変な 日本語 になる。

N2 N1 も合格なので
凡ミス が たくさんある なんで、
超恥かしい

PS:我就是失敗的例子

有時文法同個人諗既野有關，好似我連廣東話都講到一舊舊，跟住講咩文都好似文法怪怪地咁

ドンマイ
N1合格しても日本語喋れない人たくさんいるから

あなたも藍寶書を使って自己学習しますか。
私は自己学習してN3に合格します後で、日本語のクラスに勉強するつもりです。

みんなさん、日本の旅行の時に全部日本語を話しますか？
有錯既話麻煩幫我執執
有時太複雜我真係要用番英文然後同對方一齊笑

助詞上 唔好 亂用 no
旅行 既時侯 日文係
日本 ni/e 旅行suru toki
(sor 手機打唔到日文)

你上文三個助詞亂哂大龍

要放棄廣東話
個構句邏輯 你先會講好日文

因為 廣東話 助詞用法同日文 完全唔同
呢個位一定要溫書 克服
迫自已 死記名詞,形容詞,動詞既唔同接法同狂用

利申:正正係n1但講唔好既柒頭
希望大家打好根基 唔好變成我咁

因為其實我未學到,所以其實唔識用
日本へ旅行する時
係咪即係咁

うん使う使う
英語は大体通じないよw
中国語わかる人の方が多いわ

仲有個「全部」唔係好明你想表達D咩，係咪「全程」講日文咁解？
可以用いつも（任何時候）

藍寶n3 有唔少n2 range既野
你有哂印象就肯定pass n3

但人腦唔係記哂200個 grammer item
生活就會用到 所以你考完n3
你一定要搵個班講同讀

因為我都係自修到pass左n3
(睇動漫youtube自學...)
之後到左日本先發覺自已
根本唔識日文 加油啦

n3之前既日文 係最常用既基礎
你要要求自已 滿分咁制
n3 低過150分
你之後基本上唔會講到通順日文...

到而家仲係錯一樣野成班STOP直到佢啱為止,上堂誇張到一句讀左五分鐘

全句係
皆さん，日本へ旅行する時いつも日本語を話しますか？
係咪咁先啱
意譯"大家去日本旅行個陣係咪淨係用日文"
好似仲要加だけ強化語氣?

口がきけなくても合格できるから
むしろ喋れへん方が多い
実際日本で住んだことがないなら
どんだけ教科書を見ても上達するには限界がある

せやな

ほんま

文法上冇問題，但係我講既話會講
日本へ旅行する時日本語しか使ってないですか？
或者
みんなさんは日本行く時日本語だけで喋りますか？
又或者
日本へ旅する時使ってるの言語は日本語だけですか？
講法有好多，ご参考になれば幸いでございます

Telegram X join 唔到

唔係 日本へ行った時、日本語しか使わない？ 咩

とき前面係 た形 ＝ 已經去咗日本 嘛

仲有「みんなさん」應該fail左
一係「みなさん」一係「みんな」

你啱，我打錯左

唔係 みな / みなさん 先啱咩

呢個只係好普通咁問「去日本個陣」，如果轉過去式就會變成「去左日本個陣」，呢個反而限定左時間，例如指名上次去左日本個陣就可以用「この前日本行った時」「前回日本行った時」，問平時習慣既話唔洗轉過去式都得

わかった、ありがとう

樓主さん 僕も一度AKBのファンだった
2010年から でもどんどん
番組を見るのが少なくなり
46グループに移籍みたい

ところで
コイントスが結構好きですよね

我第一句打個陣都發現fail左
我係想用「皆さん」但隻手打左「みんなさん」

良いお年

あけましておめでとうございます

推返上黎先

今日は寒くなって、苦しくて服をたくさん着ている

つまらない時や日本語を練習したい時、このpostを来てください

毎日死にたいほど寒くて布団から出たくない

死ぬほどの方が正しいけどまあいいわ

壊す係咪只可解整爛左？

如果想講樣野壞左應該點講

ほど? 係咪想講本当(ほんとう)

朝、顔を洗うのが嫌い、水は冷たいから。

壊れる

可以用係 你食壞左個肚，整壞左樣野，你整到氣氛壞左......etc

壊す係他動詞，就係自己整壞既，壊れす就係自動詞，就樣野自己壞既。

你想講樣野壞左，就應該用後者，iphone が壊れた

你去整iphone，如果用左壊た，可能就即係同店員自首，係自己整壞

死ぬほど即係"就死咁滯"
樓上位巴打冇錯

ほど漢字係 程，即係講程度， 呢度係指凍個個程度會令人死，其他仲可以用死ぬほど恥ずかしい 、壊すほどめちゃくちゃされた など

我淨係識用黎 " 比較 " 個個用法，可能未學到

最近日本語の勉強を再開しようと思って先生探しました
N1の模擬テストをやらせたところで
まさか8割以上正解で
しかもちょう解が全問正解で自分もびっくりしました

…でも喋るが超下手です
どうすれば上達できますか？

ああああ、誰もいないか？

日本語の単語を覚えるのがつまらない！記憶が悪くて、習った単語を全部覚えていない

いるよ
そうだな... n1に挑戦したいから、つまらないけど、覚えなきゃ...
でも、まあ~なんとかなる！ 自分を信じて
一緒に頑張ろう

今日は寒い

n2の上級者 日本人と話すことあるの？全然大丈夫？

二月に日本へ行くつもりけど、今度もっと日本語を使うのが欲しい

日本のどこ行きたいですか

先生と日本語で喋ってみたら？

平日は会話を練習の時間が少ないから、言葉が覚えられない。

報告書を書いてる

電車の中に傘を忘れて来てしまった。

句野入面個来て係咩意思
唔加對成句意思有咩影響

我都完全唔明wo 多數都係忘れてしまった

等高人黎

授業中はもちろんずっと日本語で喋ってますが
やはり日常でもできる練習方法が欲しいんですね

應該係寫做 忘れてきてしまった

用英文比較易理解

忘れて＝forgot

忘れてきて＝have forgotten

唔知有冇講錯

有

呢度唔係てくる
只係最普通既連續動作既意思

傘を忘れた
来てしまった
將兩句連接起黎就變左忘れて来てしまった

其實只係解做

我唔記得帶遮 就嚟咗

先生など、友たちなどと一緒に日本語を話す方がいい。

いやいやいや、n2の資格を取ったけども、文法は見たどおり、全然下手で

一応あるよ、この三年間、ずっと日本語の学校を通ってた、先生も日本人から、日本人との会話はもう慣れたかも？

実際経験なら、前に、日本へ旅行した時も、家族や友達と一緒に行くから、「確か君、日本語知ってるよね、じゃお願い~」って、些細な事でも私に押し付けるのよ。
でも、普段の練習のお陰で、なんとかなった

君なら出来るじゃない？勇気を出せば、きっと出来るよ

自分のことだけを喋ったのに、つい長くなった、ごめん

估唔到呢個po仲生存緊

今北京で出張中ですまじで帰りたい
ここの寒さって呼吸すらできなくなるくらいですよ
外にいる時間とあんまり関係ないよ風邪引くのも所詮一瞬のことですし
もう誰かまた香港の寒さが世界一みたいなこと言うならそいつをぶっ倒す

先生も友達いないですけど、ジャパン彼女ほしい

ジャパン彼女と付き合い程度ならいいんかも…
結婚はやめた方がいいよ。

分かる分かる！北京で住んだことあるので、冬になると、絶対寒すぎて、足の指が赤く腫れて、めちゃくちゃ痛くなる

でも、エアコンがたくさんのところにあるだろう？

夢を見るな、しっかり働きなさい

賛成。
しかし動く前、ちゃんとしたPDCAを考えてね

原來係唔記得左帶就嚟左

最難真係落左堂，根本搵唔到人練，造完句之後都唔知啱唔啱

我覺得日文真係太多文法，太多野

有時識得太多，反而可能聰明反被聰明誤?

よろしくなぁ
N2合格したばかり

上堂都唔常講，多數聽同寫 而家睇Youtube d日本節目，好似仲係同完全唔識日文一樣

因為無人練，所係我係屋企多數以背文法+背生字為主，自己讀下課文

n1果啲文法真係勁少用

絲打いますか? 日本文化好きの絲打と知り合いたいです

巴打都有喺出面學緊？

用生字造下句會易入腦啲，但寫完出黎都唔知啱定錯

巴打們

日經で習っています ただn5のごみだけだ

造句既話，你可以放上黎

不過你造句用返學左既文法，其實都唔會錯得去邊，就算錯，日本人都應該明d

前面仲有電車の中に
所以係解把遮漏左係電車度

みんなさんはじめまして、Nightmareです。三年くらい前に日本語を独学で勉強しました…よろしくお願いします。

唎自書嘰羅餓閪唷的說呢

新人留名
幾個禮拜前先開始學日文

N2撮りたいけど、申し込みはいつだっけ？jlptのサイトで見れなさそう、、

まだ公布されていないようで、しばらく待ちましょう。

第1回は7月なので、受付が数ヶ月前になるかと思います。

日本d綜藝節目真係勁難 D人講得又快又lur，而且唔係隻隻字都有意思
學咗10幾年仲未100%聽得晒（我認我廢 ）

我學緊n5,如果睇片去邊度搵d同時有中文同日文字幕嘅劇/片黎睇?

真，我去到日本直頭變撚左聽障人仕

新人留名
聽同講都無乜問題但其他就廢到痴線

なんかにぎやかになって来ましたね

Ching N幾

母はお皿を割ってしまった。ても、けがをしなかった。

老母打爛野，但冇整親。

咁講啱唔啱

壊す?

怪我はしなかった

n1 130分

怪我はなかった/ 怪我しなかった或いは怪我をしなかった
怪我はする はちょっと混ぜている感じがしますね
Btw新人留名

後は"ても"ではなく、"でも"ですね

怪我ないで幸いですね

幸いよりよかったの方がよく使われていますが、まあいいでしょう

n1でも聴力よくないの jlpt聴力の部分はどうやってできたの。俺がn3で半年間に東京で留学してたんで、ずっと簡単な言葉しか使わない

讀左幾期已經覺得有啲唔上唔落嘅感覺

又唔係完全唔識，但仲有好多野唔識

なんか「にしたがって」とか「につれて」とか高級な文法は使い難いだし使いにくいだし、ただ「で」を使うばかりだ。どうしようかな、、、

呢啲真係要睇多動漫，劇先知

n1 聴解で30点しか取れません

アニメだけで日本語を耳にするから

発音が綺麗ではない日本語に慣れていません

私もそうなんだ！ 平時自學+預習，已經大幅度拋棄左而家個班學既野 上堂主要係重溫，加強記憶，同埋練會話咁

我成日以為自己識，其實叫我用返出黎，未必好快諗到/ 流暢

使い難いなら使い熟すことだ

まあ、使い熟す必要がないから使ったことありませんですけど

そうなんだ、、でも使い熟さないと単語も文法も覚えれない気がする

係

みんな日本人ではないで。。。ここで練習しでもコンメントの文法や用字の使い方は正しいかどうかほとんどわかりません

別にいいじゃん、誰かに直してもらう前に、まずは勇気出して話すこと

そこまで気にする必要がないと思います 誰もが最初、カタコトや変な日本語を使って会話したはずよ。
まずは「日本語を使う」のことを慣ましょう

もし日本人と話したいなら紹介しますよ

如果有日本朋友，想用日文同佢講野，講錯都唔緊要(佢識英文)
大約要咩程度先得
利申而家淨係識好基本文法同好少生字

直してもらってありがとう
わたしは日本語で文章を書きたいですが、いい学校を紹介していただけませんか

日本語は得意だと言えないんですけど
日本人と話したいです

そうですね。使ってみないとわからないですね。
自分がどれぐらい把握しているか。
とりあえず喋ってみて、直してもらうこと。
それでも疑っているならググってみましょう、勉強になるはずです

本当に紹介くれますか
ライン友だけでもいいからずっと日本人の友達が欲しかった
どうかよろしくお願いします

雨が降って、昨日より寒いです。

本当に紹介してくれますか
名詞變動詞要加して

どうもありがとう
いま日本留学してるけど、バイトしないと日本人と話すチャンスがあんまりない

なんのバイトしてる？

せっかくの日本留学が台無しじゃないですか、いろんなところみてまわって、
日本人との接続機会を増やしていこうよ

カフェで
バーで働きたいんだけど

日本語学校なので、学校に日本人がほぼいない
でも大学入ったら、チャンスがどんどん増えていくと思うね

いいね コーヒーの種類日本語で覚えるの大変そうだけどね
バイト用語役に立ったか？w

日劇嚟講應該有唔少大陸字幕組做中日字幕 (人人影視之類)
綜藝就多數都中字，少睇唔熟

自學難唔難?
一開頭要背哂D 五十音先?

めっちゃ大変だなぁ コーヒーだけでなく、ケーキなんて食べ物も覚えなきゃね
敬語ばかりなので、普通の会話にあんまりね

自學一開始會好冇方向，唔知點學好
50音就好似a-z咁，唔背學唔到落去

綜藝太多平常唔會用既字
剩係佢地D行內術語已經唔識
之後又一大堆要睇開綜藝先識既造語
日本人都未必100%聽得晒啦

めっちゃ大変だなぁ
我以為係第2個講原來係你本人
コーヒーだけでは/じゃなく好似多數人係咁講,可能有でなく形我唔識

ケーキなんて食べ物 會唔會用ケーキとか好D

利申:自學架咋

日本人都聽唔哂咁又太誇張啦, 綜藝聽難得明我覺得係成日都幾個人一齊講野同講得多潮語, 但日本生活既應該都會接觸到果時潮語既

有幾出奇
你夜晚開電視睇無線d劇冇字幕你會唔會100%聽得晒?
套糖心風暴d潮語你老豆老母都唔識啦
而且仲有好多讀唔成書既人其實好多好簡單既字都唔識

唔好以為係日本人就一定識晒所有野先得架

我啱啱先學日文
想問下點解20枚目のシングル嗰句なりました會是過去式？

變成左
當然係過去式

日本人語速快到顛，可能有啲日本人都頂唔順

第20隻single仲未出，但係佢都用過去式
咁係咪已決定嘅變化都用過去式？
唔好意思有d多野問

「～ことになる」可以解做「決定～」
因為決定咗所以用過去式

我想問，第20張singleをもって、個もって係咩意思，好似點諗都怪怪地

btw 私も乃木坂46のファンけど、悲しまないでください

而個以て咪唔怪

咁計法有字幕都有人睇唔明啦

我諗起DOWN TOWN有集講お疲れ様でした
只要頭尾有お～した，中間講乜都當你係お疲れ様でした

想問下，要接ありがとう唔係要用くれて？姐係「…くれてありがとう」咁樣。

あなたがしてくれる
あなたにしてもらう
其實意思一樣只係助詞唔同
再上敬語LEVEL既話用いただく多過くださる好多

お役に立てて幸せです
自分は独学で学校とか通ったことありません…
練習としてツイッターでつぶやくくらいですかね

いいですけどうちの友達はほとんどゲームで知り合って
話が合うかどうかわからないぞ

昔日本の掲示板サイトにLINEを書き込んだことありましたが結構うるさくなるので、通知が鬱陶しくなる覚悟があるならやってみて

N4コースを勉強している人が留名します。

まさか2chですか
勇気がありますね

皆さんこんにちは、私は日本語の初心者です
よろしくお願いします

2chではない、line友達募集の掲示板みたいなもの
ググったら出てくるはず？

大歓迎ですよ
よく日本語でボイスチャットしてたからぺらぺらに見えるだけです
文法とかめっちゃ弱いのでお手柔らかに
アスペとはなんですか…？アスペルガー？

最近寒いね
風邪を引かないように 体調を気をつけてください

TGもあります、でもLINEの方がよく使ってます

まことにありがとうございます

返事遅れてすいません...
Id公開するのあんま気にしてないのでそのまま置いときますね
ラインも同じIdだったはず

寒すぎるから、今日会社へ行きません。

ずる休みですか

ずる係咩意思

明了

はい、ずる休みです。

ずる=狡猾，可能佢想問你係咪狡猾咁射左日波?

可能日文曠工偷懶 = ずる休み

係
Google左

Btw行きません同行ってません個分別喺邊

行く 去
行かない 唔去
行った 去咗
行っていた 去咗(有一段時間/某段時間)
行ってない 冇去到，仲未去(件事未完)
行ってなかった 冇去到(件事完左)

好似係咁

其實射波依個字都係嚟自日文
サボる

呢D好難明 係咪用て型再接落去多數無死?

行っていた 到底後面個いた係咩轉出黎?

行ってなかった 係咪又同行かなかった 一樣意思

同問

睇返時間點
(現在/未來) 行く 行かない
(維持左好一段時間， 仍然繼續緊) 行ってる。(雖然用行ってる其實怪怪地)
(過去，冇特別指明有冇繼續)行った、行かなかった
(過去，維持左一段時間)行ってた、行ってなかった
用行黎做例子其實會難明啲， 因為冇去既行かなかった、行ってなかった、行ってない， 意思有細微分別但係呢三個都會有人講

如果用踢波， 應該會易理解啲
(サッカーを)
する 未來會踢(未踢完，未開始踢)
しない唔踢啦(講之前冇踢，之後亦唔踢，總之唔踢死都唔踢)
してる(踢緊， 或者習慣上踢左某段時間， 例如5個月，10年，未斷)
してない(依家冇踢緊，或者冇踢波呢個習慣
してた(曾經有踢， 可能係講之前踢左45分鐘， 或者習慣上曾經有踢開，依家風濕冇再踢)
した(踢左，依家冇踢緊，冇特別講踢左幾耐)
しなかった(問你琴日有冇踢，琴日冇)
してなかった(冇踢到某段時間， 亦有可能有段時間踢開，之後風濕冇踢一段時間，之後好返又踢返)

消化下先

我想問下"顎の気持ち "點解？

下顎既感受？

だから誰かが言った、台湾は本当に雌と犬の完全な場所です。それをチーナと呼んで香港を騒がすという考えに加えて、この場所にいる人々の脳全体は何も残さず、交際、性別、愛、情事、裏切り、妻とのセックスの考えを残している他の人の夫、近親相姦、強姦、ロヒポノール、そして死体を拾っています。
レジャーになると、彼らは、兄の妻/いとこ、ガールフレンド/妻の仲間、友人の娘、精神的に障害のある仲間の娘、精神的に障害のある孫娘を犯す方法を考え出しています。女性の秘書が、男性の職員からセックスを積極的に求めてフェラをしていることを盗んでいる女性のバイヤーは、上司、女性の患者をクソしている医者、に犯されることさえあります。
教師は生徒とセックスをし、学生は大きなおっぱいでミスをするつもりです。
または、彼らの好きなことは、セックスをしたときにビデオ撮影することです。関係が完了した後、複数回に分けてセックスをすることを簡単に脅かすためです。
台湾の女の子は彼女のボーイフレンドとの少しの戦いの後、彼女の元の肩に泣いているのに慣れてしまい、不平を言うと犯される。
元は彼女の中に詰め込むことができるかどうか彼女に尋ねる、台湾の女の子は頭を振って、いいえ、しかし最終的にはまだcumの満ちていると言う。
したがって、それは非常に邪悪な場所です。

其實呢篇野啱唔啱㗎

あってると思う ？

どうだろう

雌と犬 並立の関係なのかね？

有冇巴打可以解釋下向かい同向こう嘅分別
上網睇左好耐都唔係幾明

哩幅圖講得啱唔啱

向かい係直接對住、對面
向こう係遠啲，有其他野擋住?

會唔會係解口感
我o係d講食野ge youtube片成日見人寫呢句

呢個時候可以查字典

向かい

１ 向き合っていること。正対すること。また、正面。「駅の向かいにある喫茶店」

２ 自分の家の正面にある家。また、その家の人。「お向かいの坊や」

向こう

１ 正面。前方。また、前方の比較的離れた場所。「向こうに見える山」「向こうにいる人を手招きする」

２
㋐物を隔てた、あちらの方。「山の向こうの村」「通りの向こう」
㋑距離を隔てた、あちらの方。目的とする地や、外国など。「向こうへ着いたら昼食だ」「向こうでの生活が長い」

３ 相手。先方。「向こうが悪い」

４ 今後。これから先。「向こう三日間」

５
㋐向こう正面2のこと。
㋑「向こう桟敷 (さじき) 」の略。
㋒歌舞伎劇場で、花道への出入り口。

大致上你嘅理解都係啱嘅

成日睇唔明d日本人講 あげます、もらいます、くれます個種特別用法

皆さんに笑顔になってもらえるように一生懸命がんばります。

皆さんに，即係佢對我地啦 ? 佢想令我地有笑容，點解唔係用"あげます" , 係用請求別人幫手既 " もらいます"

發現睇好多野，日本人都好少用あげます，係咪話因為好似施捨野比人咁，日本人唔常用

依一句嘅隱藏主語係「我」，賓語係「大家」
而意思係「我會努力令大家能夠展露笑顏」
用もらう係因為想大家對我笑 主←賓
如果用あげる就會變咗主→賓
意思會變咗「我會努力對大家展露笑顏」
如果想用主→賓講同一個意思嘅話可以用「笑顔を届いてあげる」

其實係本體問題
你依家給予嘅只係歡笑(笑い)
最後笑唔笑係由對方去決定，
所以如果用笑顔をあげる，
成件事會變成「我給予你笑容」而唔係「令你展露笑容」。

但如果轉成「笑顔を届いてあげる」，
唔應該用自動詞「届く」而要用他動詞「届ける」
「笑顔を届ける」又或者希望形「笑顔を届けたい」會係比較常見嘅用法

至於再轉「笑顔を届けてあげる」嘅話，
文法上無錯，但的確唔係咁常用。
～してあげる呢個文法好似仲會因地區同成長環境唔同而有弦外之音。
普遍依家黎講，～してあげる係有些微嘅從上而下視線（上から目線），
呢種～してあげる嘅講法會有特登（わざわざ）去幫你嘅意思，
你咁講會好似同佢講話「我特登幫你架多謝我啦」(わざわざやってるから感謝しなさい)；
而另一種就係呢個講法會令人覺得係你強加於人（押しつけがましい），
因為你講～してあげる嘅時候其實你並唔知對方需唔需要你咁做，
所以會有其實佢唔洗你咁做但你強加於佢嘅觀感。
亦因為咁呢種講法文法上正確但唔多人用。

最近啱啱自學 暫時覺得日文好好玩
想問大家點記生字
我覺得記咗啲生字都唔識用返出嚟咁
最近睇漫畫見到 触る 触れる
意思差唔多咁 漢字一樣 但發音唔同
好多字嘅意思都好似....
大家記動詞係咪會記埋係自動/他動詞？

漢字啲發音好難記
睇到個字好自然想用中文讀
唔知幾時用漢字 幾時用仮名
eg. 今更 今さら
推薦 おすすめ 之類

仲有擬聲詞外來語都好難記
成日都要查字典
想知大家有咩方法記

之前譯過一次
だから、台湾はすけべとビッチがいっぱいいるところだと言ったろう。ここの人たちはいつもどうやって香港を支那と嘲笑えばいいと考えていなければ、きっと交歡、セックス、交歡、浮気、密会、人妻や妻帯者とのセックス、不倫、強姦、媚薬ライプ、お持ち帰りとかばかりだ。
時間さえあれば、兄嫁、従姉妹、妻の姉妹、友達の娘や孫、知的障害の信徒の知的障害の娘や孫、上司と秘書のセックス、医者と病人のセックス、泥棒お客さんが意欲的に店員さんにオーラルしてもらうこと、先生が生徒とセックスしたりしたいこと、学生がおっぱい先生をどう犯せばいいと考えることなど考えてばかりいる。そうでなければ、セックスの時に動画を撮るのが一番好きで、なぜなら別れる時に元恋人を脅かしてまたセックスするのが便利だからだ。
台湾の女はいつも、彼氏と喧嘩する時にすぐ元彼と相談するのだ。そうすればするほどまたセックスしちゃう。生中出ししていいと聞かれれば、頭を振ってもやっぱりいっぱい注がれようになっちゃう。
だから、台湾はめちゃくちゃ淫乱なところだ。

之前譯過一次
だから、台湾はすけべとビッチがいっぱいいるところだと言ったろう。ここの人たちはいつもどうやって香港を支那と嘲笑えばいいと考えていなければ、きっと交歡、セックス、交歡、浮気、密会、人妻や妻帯者とのセックス、不倫、強姦、媚薬レイプ、お持ち帰りとかばかりだ。
時間さえあれば、兄嫁、従姉妹、妻の姉妹、友達の娘や孫、知的障害の信徒の知的障害の娘や孫、上司と秘書のセックス、医者と病人のセックス、泥棒お客さんが意欲的に店員さんにオーラルしてもらうこと、先生が生徒とセックスしたりしたいこと、学生がおっぱい先生をどう犯せばいいと考えることなど考えてばかりいる。そうでなければ、セックスの時に動画を撮るのが一番好きで、なぜなら別れる時に元恋人を脅かしてまたセックスするのが便利だからだ。
台湾の女はいつも、彼氏と喧嘩する時にすぐ元彼と相談するのだ。そうすればするほどまたセックスしちゃう。生中出ししていいと聞かれれば、頭を振ってもやっぱりいっぱい注がれようになっちゃう。
だから、台湾はめちゃくちゃ淫乱なところだ。

第一個路口同第二個路口係咪一つ目の角同二つ目の角?

同埋丁目啫係點解

係

日本地址唔係用街道門牌表示
而係將一個區分成若干個「丁目」
而每個丁目內會將建築物分成若干組 叫「番目」
到最後就係個堆建築物內嘅門牌
例如中野区 3丁目10番17號
可以寫成 中野区 3-10-17

Q:どこを受験するんですか。
A: 東都大學を受験するつもりです。

想問下點解どこ同東都大學後面係用を而唔係用で？

を＝動作對象
で＝動作進行場所

東都大學を受験する＝考東都大學
東都大學で受験する＝喺東都大學考試

問句一樣咁解